{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011143",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상태도"
    },
    "text": "上苔島 (상태도)\n全羅南道新安郡黒山面大道里\n面積が1.41㎢で、人口は2001年時点で104人です。また、海岸線の長さは10.2キロです。台島は木浦から南西に約120kmの場所に位置し、中台島と下台島と共に台島群島を構成しています。台島は石気が豊かな3つの島の中でもっとも高い位置にあり、現地の人々にはゲンと呼ばれています。1600年頃、デボンに住んでいたキム氏が初めてこの島に入り、その後1800年頃にパク氏が入ってきて定着しました。島の最高点は標高157mであり、島全体が山地で構成されています。海岸はほとんどが岩石であり、いくつかの突出部があり、複雑な海岸線が形成されています。 1月の平均気温は2℃ほどであり、8月の平均気温は26℃ほどです。年間の降水量は約1,135㎜ほどです。台島の集落は主に南側の海岸に集中しており、住民たちは主に漁業に従事しています。近海には済州暖流が北上しており、多種多様な魚が豊富に生息しています。や、クロソイ、アナゴなどが獲れ、天然海苔や天草も採取されています。また、少量ですがサツマイモや豆、ニンニクなどの農産物も生産されています。台島ではボロボロとボロボロが有名で、孫の友の伝説も語り継がれています。また、島には初等学校の分校が1校あり、定期旅客船が1日1回運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "台島はどこに位置していますか？",
            "answer": "台島は木浦から南西に約120kmの場所に位置しています。"
        },
        {
            "question": "台島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "台島の面積は1.41㎢です。"
        },
        {
            "question": "台島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "台島の人口は2001年時点で104人です。"
        },
        {
            "question": "台島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "台島の海岸線の長さは10.2キロです。"
        },
        {
            "question": "台島は何島からなる群島ですか？",
            "answer": "台島は中台島と下台島と共に台島群島を構成しています。"
        },
        {
            "question": "台島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "台島の最高点の標高は157mです。"
        },
        {
            "question": "台島の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "台島の1月の平均気温は2℃ほどであり、8月の平均気温は26℃ほどです。年間の降水量は約1,135㎜ほどです。"
        },
        {
            "question": "台島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "台島の主な産業は漁業です。"
        },
        {
            "question": "台島近海の魚の種類はどのようなものがありますか？",
            "answer": "台島近海では済州暖流が北上しており、多種多様な魚が豊富に生息しています。例えば、イワシ、クロソイ、アナゴなどが獲れます。"
        },
        {
            "question": "台島で生産される農産物は何ですか？",
            "answer": "台島では少量ですが、サツマイモや豆、ニンニクなどの農産物も生産されています。"
        },
        {
            "question": "台島には何校の学校があるのですか？",
            "answer": "台島には初等学校の分校が1校あります。"
        },
        {
            "question": "台島への交通手段は何がありますか？",
            "answer": "台島への交通手段としては、定期旅客船が1日1回運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 401
    }
}